<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Sözcü</title><link>http://www.sozcu.com.tr</link><description>Tek gerçek gazete ve haber sitesi</description><language>tr</language><category>News</category><lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2017 14:30:01 +0000</lastBuildDate><ttl>1</ttl><image><title>Sözcü</title><url>http://i.sozcu.com.tr/static/sozcu_rss_logo.png</url><width>120</width><height>31</height><link>http://www.sozcu.com.tr</link><description>Tek gerçek gazete ve haber sitesi</description></image><item><title>Manisa ikinci kez sallandı</title><description>Boğaziçi Üniversitesi Kandilli Rasathanesi Deprem Araştırma Enstitüsünden yapılan açıklamaya göre; bugün saat 16.09da, merkez üssü Selendi olan, yerin 5 kilometre altında 5.2 büyüklüğünde bir deprem meydana geldi. İzmir, Uşak, Kütahya, Denizli, Bursa ve Çanakkalede de hissedilen depremde, ilk belirlemelere göre herhangi bir can ve mal kaybının yaşanmadığı öğrenildi. AFADA GÖRE 4.9 Afet ve Acil Durum []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:20:26 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/sur-sondakika-113.jpg" length="44578" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/manisada-deprem-6-1808173/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/manisada-deprem-6-1808173/</guid></item><item><title>Kaşar ve bebek maması hırsızları güvenlik kamerasında</title><description>ADANAda marketlerden bebek maması ve kaşar peynir çaldıkları belirlenen 2 şüpheli tutuklandı. Merkez Seyhan İlçesinin Gülbahçesi, Havuzlubahçe ve Meydan mahallelerindeki üç marketten son haftalarda artan hırsızlık yapılması üzerine araştırma başlatan polis, güvenlik kameralarını incelemeye aldı. Hırsızların sadece kaşar peyniri ve bebek maması çalması üzerine yoğunlaşan ekipler, güvenlik kamerası görüntülerinden şüphelilerin Yalçın E. ile Mehmet Ali A. olduğunu []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:27:07 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/kasar-ve-bebek-mamasi-hirsizlari-guvenlik-kamerasinda-1808327/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/kasar-ve-bebek-mamasi-hirsizlari-guvenlik-kamerasinda-1808327/</guid></item><item><title>Bugün Cuma, yüzünüz gülsün</title><description></description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:22:41 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/kkkkk-1.jpg" length="28002" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/genel/bugun-cuma-yuzunuz-gulsun-1808310/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/genel/bugun-cuma-yuzunuz-gulsun-1808310/</guid></item><item><title>Apple CEO&#8217;su Türkçe tweet attı</title><description>Tim Cook, kendi hesabından yaptığı paylaşımda Türkiyede Ulusal Egemenlik ve Çocuk Bayramı’nı genç yeteneklerin çektiği müthiş fotoğraflarla kutluyoruz. #23Nisan #iPhoneileçekildi dedi. Cook bir de çocukların iPhone ile çektiği resimlerin sergilendiği Türkiyeden bir görsel ve Türk bayrağı paylaştı. Türkiyede Ulusal Egemenlik ve Çocuk Bayramı’nı genç yeteneklerin çektiği müthiş fotoğraflarla kutluyoruz. #23Nisan #iPhoneileçekildi</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:23:15 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/2-93.jpg" length="39658" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/ekonomi/apple-ceosu-turkce-tweet-atti-1808304/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/ekonomi/apple-ceosu-turkce-tweet-atti-1808304/</guid></item><item><title>Can Dündar için flaş iddianame</title><description>Yalçın BEL- SÖZCÜ Kayseri’de yaşayan Mehmet Akif Ceylan isimli vatandaş, 13 Mart 2016 tarihinde BİMER’e yaptığı başvuruda, “Can Dündar denen gazetecinin Twitter hesabından hala ülkeyi uluslararası arenaya şikayet etmesi, dini değerlere, devletin manevi şahsiyetine, askerine, polisine, Ak Parti seçmenlerine ve vatanseverlere hakaret etmesi bir vatandaş olarak beni rahatsız ediyor. Teröristleri övüyor ve gereken neden yapılmıyor. []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:45:38 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/basliksiz-2-23.jpg" length="69086" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/can-dundar-icin-flas-iddianame-1808105/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/can-dundar-icin-flas-iddianame-1808105/</guid></item><item><title>Cumhurbaşkanı Erdoğan SICA ve CELAC heyetlerini kabul etti</title><description>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, öğle saatlerinde Üsküdar Kısıklıdaki konutundan çıkarak Ataşehirdeki Mimar Sinan Camisine geçti. Erdoğan burada cuma namazını kıldı. Namaz sonrası camideki vatandaşlarla yaklaşık 1 saat sohbet etti. Ardından Mabeyn Köşküne geçen Erdoğan burada, Türkiye-Orta Amerika Entegrasyon Sistemi (SICA) ile Latin Amerika ve Karayipler Topluluğu (CELAC) ülkeleri heyet başkanlarını kabul etti. Basına kapalı olarak []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:20:06 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/cumhurbaskani-erdogan-sica-ve-celac-heyetlerini-kabul-etti-1808308/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/cumhurbaskani-erdogan-sica-ve-celac-heyetlerini-kabul-etti-1808308/</guid></item><item><title>Meteoroloji, 23 Nisan 2017 Pazar günü kar yağışı uyarısında bulundu</title><description>Türkiye, önümüzdeki pazar günü yağışlı havanın etkisine giriyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğünden yapılan açıklamada, 23 Nisan 2017 Pazar günü, Marmaranın kuzey ve doğusu, İç Ege, Akdenizin iç kesimleri, İç Anadolu, Karadeniz, Doğu Anadolu ile Güneydoğu Anadolunun yağışlı, diğer yerlerin parçalı bulutlu geçeceği tahmin ediliyor. Genellikle yağmur şeklinde görülecek yağışların soğumayla birlikte Batı Karadenizin iç kesimleri, İç []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:18:20 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/basliksiz-1-326.jpg" length="82112" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/meteoroloji-23-nisan-2017-pazar-gunu-kar-yagisi-uyarisinda-bulundu-1808296/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/meteoroloji-23-nisan-2017-pazar-gunu-kar-yagisi-uyarisinda-bulundu-1808296/</guid></item><item><title>Sosyal medyada tartışma yaratan görüntüye emniyetten açıklama</title><description>İzmirin Güzelyalı Semtinde market işleten kadının, erkek müşteri tarafından tartaklanması, sosyal medyada tartışma yarattı. Marketçi Hediye Kılbaş, işyerine borcu bulunan müşterilerinin, kendisine AKPli olduğu için saldırdığını ileri sürdü. Zanlı Soner Şaşmaz ise suçlamayı kabul etmeyip, alkol alacağı sırada iş yeri sahibinin denetime gelen polisleri görünce kendisine saldırdığını ve partiyle ilgili yalanı söylediğini iddia etti. Alkol []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:07:35 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/alkol8802.jpg" length="69802" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/sosyal-medyada-tartisma-yaratan-goruntuye-emniyetten-aciklama-1808264/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/sosyal-medyada-tartisma-yaratan-goruntuye-emniyetten-aciklama-1808264/</guid></item><item><title>Apple&#39;ın CEO&#39;sundan Türkçe 23 Nisan mesajı</title><description>Appleın CEOsu Tim Cook, şahsi twitter hesabından Türkiyenin 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve Çocuk Bayramını kutladı. Tim Cook, Twitter mesajında Türkiyede Ulusal Egemenlik ve Çocuk Bayramı’nı genç yeteneklerin çektiği müthiş larla kutluyoruz. #23Nisan diye yazdı ve sonuna Türk bayrağı simgesi ekledi. Cook bu yazıyla birlikte, Appleın reklamları için seçilmiş ların olduğu bir görsel paylaştı. (lı) []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:17:06 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/applein-ceosundan-turkce-23-nisan-mesaji-1808298/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/applein-ceosundan-turkce-23-nisan-mesaji-1808298/</guid></item><item><title>Suruç&#8217;ta bombalı saldırı girişimi!</title><description>Sarayaltı Mahallesinde bulunan Suruç İlçe Emniyet Müdürlüğüne bomla yüklü olduğu iddia edilen araçla akşam saatlerinde saldırı düzenlenmek istedi. Kapıda görevli polislerin farkettiği araç Dur ihtarına rağmen durmayınca polisler ateş açtı. Açılan ateşte araçtaki terörist etkisiz hale getirilirken, bölgede geniş güvenlik önlemi alındı.</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:12:10 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/sondakika-23.jpg" length="44550" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/emniyet-mudurlugune-saldiri-girisimi-1808291/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/emniyet-mudurlugune-saldiri-girisimi-1808291/</guid></item><item><title>Yol kenarında yürüyen gence çarptı; yardım etmek yerine kaçtı</title><description>PENDİKte caddenin kenarında yürüyen gence hızla gelen bir araç çarptı. Çarpmanın etkisiyle metrelerce uzağa fırlayan genç  hayatını kaybetti. Sürücü olay yerinden hızla kaçarken kaza bir işyerinin güvenlik kameraları tarafından saniye saniye görüntülendi. Kaza, Pendik Ertuğrul Gazi Mahallesi Aydos Caddesinde  saat 14.00 sıralarında meydana geldi. Yol kenarında yürüyen 19 yaşındaki Şenol Görgülüye  hızla gelen bir araç çarptı. Çarpmanın etkisiyle []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:08:08 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/yol-kenarinda-yuruyen-gence-carpti-yardim-etmek-yerine-kacti-1808289/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/yol-kenarinda-yuruyen-gence-carpti-yardim-etmek-yerine-kacti-1808289/</guid></item><item><title>Bahçeşehir Üniversitesi İstanbul Autoshow 2017’de</title><description>AVRUPA’NIN en büyük otomobil fuarlarından biri olan İstanbul Autoshow 2017 Büyükçekmecedeki TÜYAP Fuar ve Kongre Merkezinde ziyaretçilerine kapılarını açtı. 30 Nisan’a kadar açık kalacak olan fuarda Bahçeşehir Üniversitesi (BAU) da, öğrencileri tarafından hayata geçirilen projeleri kendilerine ayrılan alanda katılımcılarla buluşturacak.   Otomotiv Distribütörleri Derneği (ODD) tarafından 17ncisi gerçekleşen İstanbul Autoshow 2017 dün gerçekleştirilen açılış töreniyle []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:07:05 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/bahcesehir-universitesi-istanbul-autoshow-2017de-1808283/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/bahcesehir-universitesi-istanbul-autoshow-2017de-1808283/</guid></item><item><title>Hakkari&#39;de toplantı ve gösteri yürüyüşleri yasaklandı</title><description>HAKKARİ Valiliği , kentteki açık hava gösteri ve toplantı yürüyüşlerini olası terör eylemlerine karşı 5 Mayıs 2017  tarihine kadar yasakladığını duyurdu. Hakkari Valiliğinden yapılan açıklamada halkın huzurunu bozabilecek gruplar tarafından yapılabilecek her türlü yürüyüş, basın açıklaması, miting, çadır kurma, stant açma ve benzeri türdeki tüm etkinliklerin 21 Nisan ile 5 Mayıs 2017 tarihleri arasında yasaklandığı []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:06:10 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/hakkaride-toplanti-ve-gosteri-yuruyusleri-yasaklandi-1808279/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/hakkaride-toplanti-ve-gosteri-yuruyusleri-yasaklandi-1808279/</guid></item><item><title>Emniyet Müdürlüğü&#39;ne bombalı saldırı girişimi (1)</title><description>ŞANLIURFAnın Suruç İlçesinde, Emniyet Müdürlüğüne bomba yüklü olduğu iddia edilen araçla saldırı düzenlemek isteyen terörist polis tarafından etkisiz hale getirildi. Sarayaltı Mahallesinde bulunan Suruç İlçe Emniyet Müdürlüğüne bomla yüklü olduğu iddia edilen araçla akşam saatlerinde saldırı düzenlenmek istedi. Kapıda görevli polislerin farkettiği araç Dur ihtarına rağmen durmayınca polisler ateş açtı. Açılan ateşte araçtaki terörist etkisiz []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:06:06 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/emniyet-mudurlugune-bombali-saldiri-girisimi-1-1808277/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/emniyet-mudurlugune-bombali-saldiri-girisimi-1-1808277/</guid></item><item><title>Ümit Kalko: Eğitim gibi stratejik bir sektörde devletin kontrol mekanizmaları koyması doğrudur</title><description>MİLLİ Eğitim Bakanlığı (MEB), özel okulların fiyat tarifelerini mercek altına aldı. MEB Özel Öğretim Kurumları Yönetmeliği’ne göre öğrenci kayıt sözleşmesinde belirlenen enflasyon oranına ek olarak en fazla yüzde 5 artış izni veriliyor. Yönetmeliğin detaylarını değerlendiren Mektebim Okulları Kurucusu Ümit Kalko, Sektörel ciddi bir büyüme söz konusu. Özellikle son dönemlerde yapılan özel okullaşmayı artırmaya yönelik yatırım []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:05:06 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/umit-kalko-egitim-gibi-stratejik-bir-sektorde-devletin-kontrol-mekanizmalari-koymasi-dogrudur-1808274/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/umit-kalko-egitim-gibi-stratejik-bir-sektorde-devletin-kontrol-mekanizmalari-koymasi-dogrudur-1808274/</guid></item><item><title>Bakan Zeybekci, Vodafone standını ziyaret etti</title><description>Vodafone, Çin pazarına ihracat yapan firmaların dijitalleşme haritasını düzenlenen Hedef Pazarlar toplantısında sundu. 20 Nisan Perşembe günü Ankara’da düzenlenen toplantıya katılan Ekonomi Bakanı Nihat Zeybekci, toplantı sonrasında Vodafone standını ziyaret ederek Vodafone Türkiye İcra Kurulu Başkan Yardımcısı M. Sinan Kızıldağ’dan hazırladıkları çalışma hakkında bilgi aldı. Vodafone olarak ihracatta başarıyı getirecek ve rekabette Türkiye’yi bir adım []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:02:38 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/1-145.jpg" length="83430" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/ekonomi/bakan-zeybekci-vodafone-standini-ziyaret-etti-1808252/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/ekonomi/bakan-zeybekci-vodafone-standini-ziyaret-etti-1808252/</guid></item><item><title>Son dakika&#8230; Avrupa ilk kez tarih verdi: Türkiye ile müzakereler&#8230;</title><description>EVP lideri Weber, müzakerelerin 23 Haziran’da Brüksel’de düzenlenecek AB Liderler Zirvesi’nde durdurulması gerektiğini savundu. Alman dergisi Der Spiegel’e konuşan Weber, “Müzakereler Haziran ayında yapılacak bir sonraki düzenli toplantıda durdurulmalı” ifadelerini kullandı. Deutsche Welle Türkçenin aktardığı habere göre; Weber, “Türkiye ile tutum temel olarak açıklığa kavuşturulmadığı sürece, Parlamento’da gelecekte Gümrük Birliği ya da vize serbestisi ile ilgili []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:46:45 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2017/04/ab-turkey.jpg" length="116490" type="image/jpeg"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/dunya/son-dakika-avrupa-ilk-kez-tarih-verdi-turkiye-ile-muzakereler-1808222/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/dunya/son-dakika-avrupa-ilk-kez-tarih-verdi-turkiye-ile-muzakereler-1808222/</guid></item><item><title>AK Partili Demirel: Yalova’da başarısızlık söz konusu değil</title><description>YALOVA’da halk oylamasında alınan sonucunu değerlendiren AK Parti Yalova Milletvekili Fikri Demirel, 16 Nisan halk oylamasıyla Yalova genelinde ‘Hayır’ oylarının önde olmasına rağmen alınan sonucu başarılı olarak değerlendirdi. Demirel ve Öztabak, merkez İlçe Konferans Salonu’nda  basın toplantısı düzenledi. AK Parti Yalova Milletvekili Fikri Demirel yaptığı konuşmada, 16 Nisanda milletin tercihini ortaya kolduğunu belirterek, “Bundan sonra bu ülke []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:56:07 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/ak-partili-demirel-yalovada-basarisizlik-soz-konusu-degil-1808267/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/ak-partili-demirel-yalovada-basarisizlik-soz-konusu-degil-1808267/</guid></item><item><title>Çukurca&#39;da yola patlayıcı döşeyen 2 PKK&#39;lı öldürüldü (3)</title><description>VALİLİKTEN ŞEMDİNLİ AÇIKLAMASI Hakkarinin Şemdinli İlçesinde yapılan operasyonlar sırasında ele geçirilen el yapımı patlayıcı ve mühimmatlarla ilgili Hakkari Valililiğide açıklama yaptı. Açıklamada, Şemdinli İlçesi Aktütün Köyü Mehendi Vadisi bölgesinde yapılan arama ve taramalarda 3 mağaranın tespit edildiği belirtilerek şöyle denildi:  Mağaralarda yapılan arama faaliyetinde; 1 varile tuzaklanmış EYP, 8 kutu 12.7 mm doçka mühimmatı, 1 kutu []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:54:10 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/cukurcada-yola-patlayici-doseyen-2-pkkli-olduruldu-3-1808261/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/cukurcada-yola-patlayici-doseyen-2-pkkli-olduruldu-3-1808261/</guid></item><item><title>Antalya&#39;da FETÖ&#39;den toplam 1548 kişi tutuklandı</title><description>ANTALYAda, 15 Temmuzdaki darbe girişminin ardından başlatılan FETÖ/PDY soruşturmaları kapsamında toplam 1548 kişi tutuklandı. Antalya Valiliğinden yapılan yazılı açıklamada, 15 Temmuzda FETÖ/PDYnin darbe girişimi nedeniyle Antalya Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından anayasayı ihlal, cebir ve şiddet kullanarak TBMMyi ortadan kaldırmaya veya TBMMnin görevlerini kısmen veya tamamen yapmasını engellemeye teşebbüs etmek, cebir ve şiddet kullanarak Türkiye Cumhuriyeti Hükümetini []</description><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:54:05 +0000</pubDate><enclosure url="http://i.sozcu.com.tr/static/empty.png" length="50000" type="image/png"/><link>http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/antalyada-fetoden-toplam-1548-kisi-tutuklandi-1808258/</link><guid isPermaLink="false">http://www.sozcu.com.tr/2017/gundem/son-dakika-haberi/antalyada-fetoden-toplam-1548-kisi-tutuklandi-1808258/</guid></item></channel></rss>
