<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0">  <channel>    <title>«L!fe» — информационный портал</title>    <link>https://life.ru</link>    <description>Cобытия и новости 24 часа в сутки: эксклюзивные расследования, оригинальные фото и видео, «живые» истории, топовые эксперты, онлайн трансляции со всей планеты и горячие тренды соцмедиа и блогов.</description>    <language>ru</language>    <copyright/>    <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:31:12 +0300</pubDate>    <image>      <url>https://life.ru/img/logo.png</url>      <title>«L!fe» — информационный портал</title>      <link>https://life.ru</link>    </image>    <item>      <title>Боец ММА Минеев взял реванш у Фалькао жестоким нокаутом в первом раунде</title>      <description>Российский боец ММА Владимир Минеев (8–1) на этот раз оказался сильнее бразильца Майкеля Фалькао (37–9). Первая встреча этих бойцов состоялась в декабре 2016 года, тогда решением судей победа досталась бразильцу.27-летний уроженец Екатеринбурга добился досрочной победы в первом раунде. Для Минеева эта победа стала восьмой на турнирах ММА.Главный бой вечера выиграл также представитель России Магомедсайгид Алибеков (8–0), который сражался с Куатом Хамитовым (20–4–1) из Казахстана.Хамитов заслужил право оспорить титул благодаря победе над Гаджи Рабадановым на турнире Fight Nights Global 57. Для Алибекова же это был первый поединок в российском промоушене.Сразу после боя казахстанский спортсмен попросил своего соперника о реванше.</description>      <link>https://life.ru/1000859</link>      <guid>news/1000859</guid>      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:18:00 +0300</pubDate>      <enclosure url="https://static.life.ru/posts/2017/04/1000859/gr/north/1729109a8fcc84c7015fa87be5946535__225x160.png" type="image/jpeg"/>    </item>    <item>      <title>В США погиб подросток, играя со сверстниками в русскую рулетку</title>      <description>В американском штате Техас полиция проводит расследование по делу о гибели 13-летнего подростка в городском парке Фрипорта. Как сообщает британское издание Daily Mail, вечером 20 апреля местные жители сообщили, что услышали громкий хлопок, похожий на выстрел. Прибывшие на вызов правоохранители обнаружили раненого ребёнка. Его пытались спасти, однако он скончался во время госпитализации. Позже было установлено, что подросток поручил смертельное ранение во время игры с оружием.Вскоре полиции удалось задержать подозреваемого. Им оказался 14-летний друг погибшего школьника Хуана Борха. Он сообщил, что погибший ученик местной школы принёс в парк боевой пистолет. Тогда дети решили поиграть в русскую рулетку. Но 14-летний задержанный мальчик решил выстрелить не в себя, а в своего друга Хуана. Пуля попала подростку в грудь.Как сообщает местная полиция, подросток раскаивается в содеянном и полностью признаёт свою вину.</description>      <link>https://life.ru/1000857</link>      <guid>news/1000857</guid>      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:16:00 +0300</pubDate>      <enclosure url="https://static.life.ru/posts/2017/04/1000857/gr/north/a00e74e39db63d36e134ceda82453bc4__225x160.jpg" type="image/jpeg"/>    </item>    <item>      <title>Суд в Москве отклонил иск к "Аэрофлоту" о дискриминации стюардесс</title>      <description>Пресненский суд Москвы отклонил иск бортпроводницы Евгении Магуриной к "Аэрофлоту". Суд не нашёл в работе авиакомпании признаков дискриминации. Поводом к иску стал размер одежды. У Евгении — 52, а требования авиалиний — 42–46. Из-за этого, по мнению стюардессы, её и перестали отправлять в Европу и Америку — только в рейсы по России. Женщина потребовала компенсацию 517 тысяч рублей.— "Аэрофлот" полностью удовлетворён решением суда. Несмотря на дискредитацию коллектива, судом правильно исследованы материалы дела и дана справедливая оценка. Никто в компании не подвергается дискриминации, поскольку одним из критериев нашей работы является соблюдение прав работников нашей компании. Критерий к хорошей физической форме и внешности своих работников "Аэрофлот" выдвинул несколько лет назад. Всё из принципов безопасности. Бортпроводники должны легко перемещаться в салоне самолёта и спасти пассажира в чрезвычайной ситуации. Такие требования уже давно действуют в крупных авиакомпаниях Индии и Китая,— рассказал заместитель гендиректора авиакомпании по правовым вопросам Владимир Александров.Он отметил, что, несмотря на конфликт с руководством, Евгения Магурина до сих пор работает в авиакомпании и даже летает за границу.— Те параметры, которые сегодня диктуют лидеры мирового рынка гражданской авиации, при том что "Аэрофлот" наметил себе цель, что называется, пятую звезду — высшую звезду, по привлекательности авиакомпаний. Это непременное условие, чтобы войти в когорту избранных, — говорит независимый эксперт Никита Киричевский.По заказу "Арофлота" исследовательская компания "Ромир" провела серию опросов. Результаты показали: большинство пассажиров хочет видеть привлекательных, а главное, спортивных бортпроводников. Ведь стюардессы национального перевозчика — визитная карточка страны.</description>      <link>https://life.ru/1000870</link>      <guid>news/1000870</guid>      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:12:00 +0300</pubDate>      <enclosure url="https://static.life.ru/posts/2017/04/1000870/gr/north/44c2e7a9019cfdaa0293906ec9978487__225x160.jpg" type="image/jpeg"/>    </item>   </channel></rss>
