<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">  <channel>    <title>24 Канал - Топ новини</title>    <link>http://24tv.ua/</link>    <description>24 Канал - Топ новини</description>    <dc:creator>Телеканал новин 24</dc:creator>    <image>      <title>24 Канал</title>      <url>https://imagecdn1.luxnet.ua/tv24/resources/file/24.gif</url>      <link>http://24tv.ua/</link>    </image>    <item>      <title>Одразу декілька міністрів заявили, що готові взяти Мартиненка на поруки</title>      <link>http://24tv.ua/odrazu_dekilka_ministriv_zayavili_shho_gotovi_vzyati_martinenka_na_poruki_n808877</link>      <description>&lt;img align='left' vspace='5' hspace='10' src='https://imagecdn1.luxnet.ua/tv24/resources/photos/news/640_DIR/201704/808877.jpg'&gt;    Щонайменше троє міністрів та декілька нардепів з фракції "Народний фронт" виявили готовність взяти на поруки одіозного екс-нардепа Миколу Мартиненка.   Про готовність взяти Мартиненка на поруки заявили міністр молоді та спорту Ігор Жданов, міністр освіти Лілія Гриневич та міністр інфраструктури Володимир Омелян.   Урядовці прийшли під будівлю Солом'янського суду столиці, коли там мало початись засідання щодо затриманого екс-нардепа, повідомляє кореспондент 24 Каналу.   Також під суд прийшло декілька нардепів від "Народного фронту". Серед них: Микола Княжицький, Георгій Логвинський, Павло Пинзеник. Усі вони також кажуть, що готові взяти Мартиненка на поруки.</description>      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:48:00 GMT</pubDate>      <guid>http://24tv.ua/odrazu_dekilka_ministriv_zayavili_shho_gotovi_vzyati_martinenka_na_poruki_n808877</guid>      <dc:creator>Телеканал новин 24</dc:creator>      <dc:date>2017-04-21T12:48:00Z</dc:date>    </item>    <item>      <title>СБУ звітує про затримання ключового фігуранта у справі Курченка</title>      <link>http://24tv.ua/sbu_zvituye_pro_zatrimannya_klyuchovogo_figuranta_u_spravi_kurchenka_n808856</link>      <description>&lt;img align='left' vspace='5' hspace='10' src='https://imagecdn1.luxnet.ua/tv24/resources/photos/news/640_DIR/201704/808856.jpg'&gt;    Служба безпеки України повідомляє про затримання на Сумщині одного з ключових фігурантів у справі одіозного олігарха Сергія Курченка.   Про це інформує прес-служба безпекового відомства.   У СБУ кажуть, що йдеться про справу щодо розкрадання грошей Нацбанку України під "керівництвом" Сергія Курченка.   Правоохоронці з’ясували, що затриманий раніше за вказівкою Курченка придбав підставне підприємство.   Провівши низку фінансових махінацій у 2012-2013 роках Курченко і "компанія", за даними СБУ, заволоділи майже 800 мільйонами гривень Нацбанку України.   Оперативники встановили, що ділок переховується від слідства в одному з дачних будинків на території Охтирського району Сумщини, там його й затримали.</description>      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:06:00 GMT</pubDate>      <guid>http://24tv.ua/sbu_zvituye_pro_zatrimannya_klyuchovogo_figuranta_u_spravi_kurchenka_n808856</guid>      <dc:creator>Телеканал новин 24</dc:creator>      <dc:date>2017-04-21T12:06:00Z</dc:date>    </item>    <item>      <title>Лещенко розповів, як працювала "схема Мартиненка"</title>      <link>http://24tv.ua/leshhenko_rozpoviv_yak_pratsyuvala_shema_martinenka_n808820</link>      <description>&lt;img align='left' vspace='5' hspace='10' src='https://imagecdn1.luxnet.ua/tv24/resources/photos/news/640_DIR/201704/808820.jpg'&gt;    Народний депутат від "Блоку Петра Порошенка" Сергій Лещенко розповів, за якою схемою відмивав гроші затриманий екс-нардеп Микола Мартиненко.   Про це Лещенко розповів в ефірі "5 каналу".   За його словами, схема Мартиненка була "цинічною і дуже примітивною".   Підприємство Мартиненка, зареєстроване в Австрії, купувало в Казахстані урановий концентрат за ціною 95 доларів. В свою чергу, Казахстан оплачував транспортування до міста Жовті Води в Україні, і там вже австрійська "прокладка" Мартиненка продавала цей концентрат держпідприємству України за ціною 130 доларів. Тобто "навар" становив 30% просто ні за що, – пояснив нардеп.   Лещенко підтвердив, що є свідком у цій справі і зауважив, що ключовим свідком є колишній бізнес-партнер Мартиненка Давид Жванія, який підтвердив, що австрійська прокладка належить Мартиненку.</description>      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 10:43:00 GMT</pubDate>      <guid>http://24tv.ua/leshhenko_rozpoviv_yak_pratsyuvala_shema_martinenka_n808820</guid>      <dc:creator>Телеканал новин 24</dc:creator>      <dc:date>2017-04-21T10:43:00Z</dc:date>    </item>    <item>      <title>Україна переглядає "чорний список" російських артистів</title>      <link>http://24tv.ua/ukrayina_pereglyadaye_chorniy_spisok_rosiyskih_artistiv_n808777</link>      <description>&lt;img align='left' vspace='5' hspace='10' src='https://imagecdn1.luxnet.ua/tv24/resources/photos/news/640_DIR/201704/808777.jpg'&gt;    Міністр культури Євген Нищук заявив про перегляд списків заборонених російських діячів культури.   Так, в ефірі 1+1 Нищук повідомив, що для перегляду "чорного списку" російських артистів створили міжвідомчу комісію, передає "Інтерфакс-Україна".   За його словами, у комісію увійшли представники СБУ, працівники Національної ради з питань телебачення і радіомовлення, професіонали, експерти, представники медіакомпаній.    При цьому міністр наголосив, що з'явилися нові артисти, які негативно висловлюються щодо України і навіть являють певну загрозу безпеці України, як заявами, так і діями.   "Це перебуває у площині і Ради національної безпеки і оборони, яка виносить певні санкції або на 1 або 3 роки, по-різному", – уточнив він.   Нищук також розповів, що в Міністерстві культури є група людей, яка обробляє звернення щодо тих чи інших діячів культури і направляє матеріали в СБУ.   "Так було щодо деяких співачок, які планували виступу в певних залах і ці концерти були скасовані. Там були наведені конкретні факти того, що вони були в анексованому Криму або вони висловлювалися неодноразово до української культури або українській державі", – сказав міністр.</description>      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 08:49:57 GMT</pubDate>      <guid>http://24tv.ua/ukrayina_pereglyadaye_chorniy_spisok_rosiyskih_artistiv_n808777</guid>      <dc:creator>Телеканал новин 24</dc:creator>      <dc:date>2017-04-21T08:49:57Z</dc:date>    </item>   </channel></rss>
