<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[il Giornale]]></title><link><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/feed.xml]]></link><description><![CDATA[il Giornale]]></description><lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2017 16:24:11 +0200</lastBuildDate><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 16:24:11 +0200</pubDate><language>it-IT</language><copyright><![CDATA[Copyright 2017]]></copyright><ttl>10</ttl><image><url><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/sites/default/modules/ilg_logo/img/ilGiornale.it_359x44.png]]></url><title><![CDATA[il Giornale]]></title><link><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/feed.xml]]></link></image><item><title><![CDATA[Maurizio Costanzo Show, Raz furioso con Lemme: Stai vendendo str...]]></title><link><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/spettacoli/maurizio-costanzo-show-raz-furioso-lemme-stai-vendendo-str-1388445.html]]></link><guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/spettacoli/maurizio-costanzo-show-raz-furioso-lemme-stai-vendendo-str-1388445.html]]></guid><dc:creator><![CDATA[Anna Rossi]]></dc:creator><description>Raz Degan è stato uno degli ospiti della puntata di ieri sera del Maurizio Costanzo Show, con il suo modo di fare e di essere ha parlato della sua esperienza sull&amp;amp;#39;Isola.Raz si è presentato in trasmissione con la sua solita bandana in testa e poco dopo ha chiesto al padrone di casa se poteva togliersi le scarpe. Ricevuto l&amp;amp;#39;ok, si è messo comodo nella posizione del loto scatenando l&amp;amp;#39;ironia di Fiorello anche lui presente in studio. Tutto nella norma e nel suo stile verrebbe da dire, fino a che non ha iniziato a parlare il farmacista Alberico Lemme.Raz Degan non condivide le idee del farmacista così sbotta: &amp;amp;quot;Quando hai la popolarità arriva anche la responsabilità e tu non ne hai, visto che stai vendendo stronzate al pubblico che ti segue&amp;amp;quot;. Alberico Lemme replica immediatamente e si difende spiegando che il suo metodo ha fatto dimagrire anche molti vip, &amp;amp;quot;una dieta che va avanti da 27 anni con grandi risultati&amp;amp;quot;.Ma le giustificazioni di Lemme non interessano a Raz Degan che nuovamente si scaglia contro il farmacista: &amp;amp;quot;Ma di cosa stai parlando, vestito come un clown? Di spazzatura. Doppiamo digerire non solo il cibo ma anche queste cazzate. Quello che dici è veleno per la mente. Sono arrivato qui con la mente libera e in tre minuti mi hai intossicato&amp;amp;quot;.Immediatamente parte un grosso applauso dal pubblico  che sostiene Raz, ma i due sembrano non voler fermarsi. &amp;amp;quot;Tu in cosa saresti laureato? Io ho inventato un metodo per dimagrire&amp;amp;quot;, aggiunge Alberico Lemme. &amp;amp;quot;Io parlo di esperienze e di vita vissuta non dico cavolate come fai tu per stare sul palco di ogni trasmissione - replica Raz -. Guarda come stai. Non sei una cosa così meravigliosa da guardare. Di che cosa parli? I paguri hanno più senso di te&amp;amp;quot;.E mentre Lemme sorride agli attacchi di Degan, sferza il colpo finale: &amp;amp;quot;Ti è andata bene che non c&amp;amp;#39;ero io sull&amp;amp;#39;Isola, altrimenti avresti perso. Io non so perché la gente si arrabbia quando dico la verità&amp;amp;quot;. Lo scontro fra i due continua, e se Raz Degan è piuttosto irritato dalle parole del farmacista, Lemme ormai è abitutato a lottare contro tutto e tutti, così va avanti da solo. Imperterrito nella sua causa.  &lt;img src=&quot;http://www.ilgiornale.it/sites/default/files/styles/content_foto_node/public/foto/2017/04/21/1492781969-1492767613-degan-vs-lemme-3.jpg&quot; /&gt;</description><pubDate><![CDATA[Fri, 21 Apr 2017 16:13:12 +0200]]></pubDate></item><item><title><![CDATA[Nicchi svela: VAR in vigore a partire dalla prossima stagione]]></title><link><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/sport/nicchi-svela-var-vigore-partire-prossima-stagione-1388443.html]]></link><guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/sport/nicchi-svela-var-vigore-partire-prossima-stagione-1388443.html]]></guid><dc:creator><![CDATA[Marco Gentile]]></dc:creator><description>Claudio Lotito, numero uno della Lazio, nei giorni scorsi aveva invocato a gran voce l&amp;amp;#39;utilizzo della VAR per la finale di Coppa Italia contro la Juventus di Massimiliano Allegri. Il Presidente dei biancocelesti, però, rimarrà deluso visto che Marcello Nicchi, Presidente Nazionale dell&amp;amp;#39;Associazione Italiana Arbitri, ha negato che la VAR sarà utilizzata nella finale della coppa nazionale ma ha ammesso e svelato che sarà in vigore a partire dalla prossima stagione.Nicchi, infatti, al termine del Consiglio federale della Figc che ha deliberato la nomina del Presidente Federale, Carlo Tavecchio, ha dichiarato a tal proposito: &amp;amp;quot;Con la Var partiamo dalla prima giornata di campionato del prossimo anno, anticipando quindi di una stagione: aspettiamo soltanto l&amp;amp;#39;autorizzazione dell&amp;amp;#39;International Board, mentre invece non ci sarà per la finale di Coppa Italia&amp;amp;quot;. Questa è una novità importante per il calcio italiano e una vittoria per tutti quelli che si sono espressi a favore dell&amp;amp;#39;introduzione della moviola in campo per aiutare gli arbitri. &lt;img src=&quot;http://www.ilgiornale.it/sites/default/files/styles/content_foto_node/public/foto/2017/04/21/1492782956-nicchi.jpg&quot; /&gt;</description><pubDate><![CDATA[Fri, 21 Apr 2017 16:04:39 +0200]]></pubDate></item><item><title><![CDATA[Cancro, i 7 sintomi (diffusi) che non dobbiamo sottovalutare ]]></title><link><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/salute/cancro-i-7-sintomi-diffusi-che-non-dobbiamo-sottovalutare-1388438.html]]></link><guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/salute/cancro-i-7-sintomi-diffusi-che-non-dobbiamo-sottovalutare-1388438.html]]></guid><dc:creator><![CDATA[Rachele Nenzi]]></dc:creator><description>Ci sono dei sintomi che gli uomini dovrebbero tenere sempre in considerazione. Perché possono essere dei segnali utili a capire se il cancro sta avendo la meglio sulla nostra salute. 1) Controllare il petto: Il cancro al seno non è prerogativa solo delle donne. Anche l&amp;amp;#39;umo dovrebbe fare attenzione ad increspature della pelle, etrazione, arrossamento o il ridimensionamento del capezzolo. 2) Testicoli: È bene controllare i testicoli ogni tanto per testarne la sensibilità, i cambiamenti, eventuali gonfiori, noduli duri o sensazione di pesantezza nello scroto. In ogni caso, consultare il medico. 3) Ascelle: Lo stesso vale per le ascelle. Se è presente un nodulo o un gonfiore, può significare che i linfonodi si tanno ingrossando. È bene allora rilgersi al medico, visto che potrebbe essere causato da linfoma o leucemia.4) Febbre: A volte la consideriamo un malanno stagionale o una &amp;amp;quot;botta di freddo&amp;amp;quot;. Eppure dietro la febbre potrebbe nascondersi anche il tumore del sangue.5) Perdita di peso: Fate attenzione anche alla perdita di peso. Va bene la dieta, ma se il kg calano velocemente senza motivo, allora potrebbe essere il segnale che state sviluppando il tumore. In questo caso, se perdete il 10% del peso in 3 mesi, è bene che consultiate un medico.6) Depressione: Alcune volte tra la depressione e il cancro può esserci un collegamento. Soprattutto per quello al pancreas. Quindi, se vi sentite depressi e avete dolori di stomaco, rivolgetevi subito all&amp;amp;#39;ospedale. Nel caso in cui aveste il tumore al pancreas, comunque, ci sono anche altri sintomi da tenere a mente: ittero, feci grigie, urine scure e prurito su tutto il corpo.7) Stanchezza: Vi sentite stanchi? Bene, potreste solo essere stressati o simile. Ma a volte l&amp;amp;#39;eccessivo sonno può anche essere un segno precoce di leucemia, cancro del colon e dello stomaco. &lt;img src=&quot;http://www.ilgiornale.it/sites/default/files/styles/content_foto_node/public/foto/2016/08/23/1471954809-cancer-cells-541954-1920.jpg&quot; /&gt;</description><pubDate><![CDATA[Fri, 21 Apr 2017 15:55:33 +0200]]></pubDate></item><item><title><![CDATA[Se Gessica svela  l'amore malato]]></title><link><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/cronache/se-gessica-svela-lamore-malato-1388159.html]]></link><guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://www.ilgiornale.it/news/cronache/se-gessica-svela-lamore-malato-1388159.html]]></guid><dc:creator><![CDATA[Annalisa Chirico]]></dc:creator><description>I capelli biondi le cadono a boccoli sulle spalle, unica traccia di normalità su un&amp;amp;#39;immagine irrimediabilmente fuori della norma. Il suo è il volto deturpato dalla violenza, la morbida chioma resta come un indizio della bellezza che fu. Gessica Notaro ha scelto il salotto di Maurizio Costanzo per mostrare al mondo intero quello che può la violenza umana. Lo scorso gennaio l&amp;amp;#39;ex fidanzato che non accettava la fine della loro relazione l&amp;amp;#39;ha aspettata sotto casa, ha braccato la preda prima di cospargerla di acido corrosivo. Nei confronti del 29enne capoverdiano, già denunciato nei mesi precedenti per stalking e maltrattamenti, il giudice aveva disposto il divieto di avvicinamento, la misura si è rivelata insufficiente. &amp;amp;laquo;Voglio che si veda cosa mi ha fatto, questo non è amore&amp;amp;raquo;, ha scandito Jessica nell&amp;amp;#39;atto di liberarsi del foulard che le copriva il volto.La giovane donna ha voluto scoperchiare la nefandezza umana, mostrare le proprie cicatrici per smascherare la brutalità altrui. Un&amp;amp;#39;esibizione di coraggio ribadita dalla ferma volontà di assistere in aula alle udienze del processo che verrà, per osservare dritto negli occhi il proprio aguzzino. Gessica ha ancora un occhio bendato, ha subìto diverse operazioni chirurgiche e altre ne verranno, anche per questo ha aperto un conto corrente per raccogliere le donazioni e affrontare i costi delle cure. Il percorso di riabilitazione è solo agli inizi, lei non ritornerà più quella che era, addestratrice di leoni marini con un&amp;amp;#39;enorme passione per lo spettacolo e il canto, una giovane allegra e spensierata, di una bellezza non comune, che aveva indossato con grazia la corona di miss Romagna fino ad approdare tra le finaliste di miss Italia.Capita spesso di sentirsi così piccoli e inadeguati davanti a certe manifestazioni di coraggio, di intraprendenza, di rigorosa affermazione della propria intangibile identità. La pelle del volto cambia ma il desiderio di preservare chi siamo, la nostra personalità, il nostro sacrosanto di diritto di esistere, vince ogni soverchieria. Non so se sia più istinto di sopravvivenza, amore per la vita o caparbietà di carattere, forse una combinazione di queste componenti, certo è che pure nel buio più fitto e impenetrabile puoi scorgere una flebile luce per imporre a te stesso: vai avanti, niente e nessuno può fermarti. Gessica lo ha ricordato a sé e a ciascuno di noi, nel suo caso un giorno d&amp;amp;#39;inverno tutto è diventato buio per davvero, l&amp;amp;#39;acido ha spento la luce come un interruttore che di colpo oscura la scena e cala il sipario mentre tu resti in piedi sul proscenio senza alcuna intenzione di congedarti dagli spettatori. La reazione di Gessica è un formidabile inno alla vita che è bella anche quando intollerabile.A volte bastano modeste delusioni, un obiettivo fallito, un amore non ricambiato o qualche chilo di troppo, per farci precipitare in un vortice cupo di malessere, disagio, autentica depressione. Siamo sinceri: quanti di noi nei panni di Gessica sarebbero capaci di un impeto vitale comparabile? La risposta più diffusa sarebbe segregarsi in casa, bandire gli specchi e versare copiose lacrime contando i giorni mancanti alla morte. I momenti neri di sconforto puntellano pure le giornate di Gessica, è comprensibile, eppure dal timbro della voce, dal modo in cui sui social network conduce un dialogo assiduo con i numerosi amici che da perfetti conosciuti la incoraggiano a non mollare, si intuisce che questa giovane donna è animata da una voglia di rivalsa che è linfa vitale.&amp;amp;laquo;La voce, quella nessuno può togliercela&amp;amp;raquo;, ha dichiarato in un video su Facebook raccontando le giornate che scorrono tutte uguali tra le pareti del suo appartamento, con qualche fuga nel canto e nella danza casalinga. Del resto la voce è rimasta identica, come il corpo flessuoso e agile, nel video appena menzionato l&amp;amp;#39;obiettivo della telecamera resta fisso sulle dita affusolate delle mani. Ieri Gessica è andata oltre, ha svelato il segreto universale del coraggio che non china mai il capo, la violenza altrui può sfregiarlo ma non imporgli da che parte guardare. Grazie, Gessica. &lt;img src=&quot;http://www.ilgiornale.it/sites/default/files/styles/content_foto_node/public/foto/2017/04/21/1492781835-lapresse-20170420091804-22854010.jpg&quot; /&gt;</description><pubDate><![CDATA[Fri, 21 Apr 2017 15:37:49 +0200]]></pubDate></item></channel></rss>
