<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel>	<atom:link href="http://www.lefigaro.fr/rss/figaro_flash-actu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />        <category><![CDATA[Flash Actu]]></category>        <title><![CDATA[LE FIGARO - Le Figaro - Le Flash Actu]]></title>        <description><![CDATA[Suivez les dernières informations en direct sur le Flash Actu du Figaro]]></description>        <link>http://www.lefigaro.fr</link>        <language>fr</language>	<copyright>Droits de reproduction et de diffusion réservés lefigaro.fr</copyright>        <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2017 16:25:46 +0200</lastBuildDate>        <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 16:25:46 +0200</pubDate>        <docs>http://www.lefigaro.fr/rss</docs>        <ttl>1</ttl>	<image>	        <title><![CDATA[LE FIGARO - Le Figaro - Le Flash Actu]]></title>			        <url>http://www.lefigaro.fr/rss/img/logo_figaro.gif</url>			        <link>http://www.lefigaro.fr</link>	        <description><![CDATA[Suivez les dernières informations en direct sur le Flash Actu du Figaro]]></description>	</image><item><guid>http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/21/97001-20170421FILWWW00221-afrique-du-sud-20-ecoliers-tues-dans-un-accident.php</guid><category><![CDATA[Flash Actu]]></category><title><![CDATA[Afrique du Sud: 20 morts dans un accident]]></title><description><![CDATA[<p>Vingt écoliers ont été tués aujourd'hui dans un accident de bus qui s'est produit près de Pretoria, ont indiqué les services de secours sud-africains, qui soignaient de nombreux blessés sur le lieu de l'accident.</p><p><strong>» Lire aussi - <a href="http://www.lefigaro.fr/international/2017/04/16/01003-20170416ARTFIG00110-l-afrique-du-sud-est-elle-au-bord-de-l-implosion.php">L'Afrique du Sud est-elle au bord de l'implosion ?</a></strong></p><p>"Il est confirmé que 20 élèves d'école primaire ont été tués. Les enfants ont subi des brûlures mortelles", a expliqué Russel Meiring, porte-parole du service privé de secours ER24.</p><p>Les secours ont précisé que l'accident avait impliqué un minibus et un camion sur une route départementale entre les villes de Verena et Bronkhorspruit, à 70 km au nord de Pretoria.</p><p>"Lorsque le feu a été éteint, rien n'a pu être fait pour les enfants et ils ont été déclarés morts sur le lieu de l'accident", indique un communiqué d'ER24. D'autres enfants, blessés, ont été sortis du véhicule en feu par des témoins. "Ils ont été soignés sur place avant d'être transportés dans plusieurs hôpitaux de la zone", selon ER24.</p><p>Les causes exactes de l'accident n'étaient pas encore connues cet après-midi.</p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="450" src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d6165909.598099814!2d24.605853977632258!3d-26.185500786070556!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x1eeab287cfbe2fa3%3A0x51044edbf66e6a3!2sBronkhorstspruit%2C+Afrique+du+Sud!5e0!3m2!1sfr!2sfr!4v1492784335281" style="border:0" width="600"></iframe><p><strong>LIRE AUSSI :</strong></p><p><strong>» <a href="http://www.lefigaro.fr/international/2017/04/09/01003-20170409ARTFIG00167-afrique-du-sud-l-anc-se-fissure.php">Afrique du Sud : le parti au pouvoir se fissure</a></strong></p><p><strong>» <a href="http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/04/02/20002-20170402ARTFIG00107-afrique-du-sud-la-poudriere-sociale-en-mal-de-croissance.php">Afrique du Sud : la poudrière sociale en mal de croissance</a></strong></p>]]></description><link>http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/21/97001-20170421FILWWW00221-afrique-du-sud-20-ecoliers-tues-dans-un-accident.php</link> <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 16:18:02 +0200</pubDate></item> <item><guid><![CDATA[http://sport24.lefigaro.fr/tennis/atp/fil-info/pouille-dans-le-dernier-carre-855810]]></guid><category><![CDATA[Flash Sport]]></category><title><![CDATA[Pouille dans le dernier carré]]></title><description><![CDATA[<p> L'aventure se poursuit pour Lucas Pouille au Masters 1000 de Monte-Carlo. La tête de série 11 a dominé au bout du suspense l'Uruguayen Pablo Cuevas, tête de série 16, (6-0, 3-6, 7-5). Pouille affrontera Albert Ramos-Vinolas en demi-finale avec l'objectif de se qualifier pour sa première finale en Masters 1000. </p> <p> <strong>Simple messieurs (1/4 finale):</strong><br /> Albert Ramos (Esp) bat Marin Cilic (Cro) 6-2, 6-7 (5/7), 6-2<br />Lucas Pouille (Fra) bat Pablo Cuevas (Uru) 6-0, 3-6, 7-5 </p> ]]></description><link><![CDATA[http://sport24.lefigaro.fr/tennis/atp/fil-info/pouille-dans-le-dernier-carre-855810]]></link> <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 16:09:47 +0200</pubDate></item> <item><guid>http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/21/97001-20170421FILWWW00218-inde-13-morts-dans-une-manifestation.php</guid><category><![CDATA[Flash Actu]]></category><title><![CDATA[Inde: 13 morts dans une manifestation]]></title><description><![CDATA[<p>Au moins 13 personnes ont été tuées aujourd'hui dans le sud de l'Inde lorsqu'un conducteur de camion a perdu le contrôle de son véhicule et a fauché un groupe de manifestants.</p><p>Après avoir heurté un poteau électrique, le camion est entré dans la foule d'une manifestation devant un commissariat de police de l'Etat d'Andra Pradesh contre l'extraction illégale de sable.</p><p>"Le chauffeur conduisait imprudemment et avec négligence. Nous avons ouvert une enquête pour savoir s'il était sous influence de l'alcool", a déclaré un officier de police local.</p><p>Une vingtaine de personnes blessées ont été prises en charge par les hôpitaux de la région. Le responsable présumé de l'accident était en fuite, selon l'agence <i>Press Trust of India.</i></p><p>L'Inde présente un piètre bilan en matière de sécurité routière. Quelque 150.000 personnes y ont trouvé la mort au volant l'année dernière, soit près de 400 par jour.</p><iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d26399986.613344174!2d68.14103006899676!3d16.14811373350887!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x3a3546f8ae93d47f%3A0x33d1bbbe95adcd83!2sAndhra+Pradesh%2C+Inde!5e0!3m2!1sfr!2sfr!4v1492783925163" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen></iframe><p><strong>LIRE AUSSI :</strong></p><p><strong>» <a href="http://www.lefigaro.fr/international/2017/03/13/01003-20170313ARTFIG00240-en-inde-le-premier-ministre-conforte.php">En Inde, le premier ministre conforté</a></strong></p><nav><strong>» <a href="http://www.lefigaro.fr/international/2017/03/21/01003-20170321ARTFIG00262-en-inde-les-fleuves-gange-et-yamuna-obtiennent-un-statut-humain.php">En Inde, les fleuves Gange et Yamuna obtiennent un statut humain</a></strong>]]></description><link>http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/21/97001-20170421FILWWW00218-inde-13-morts-dans-une-manifestation.php</link> <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 16:08:51 +0200</pubDate></item> <item><guid>http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/21/97001-20170421FILWWW00215-l-afghanistan-cree-un-ministere-du-tourisme.php</guid><category><![CDATA[Flash Actu]]></category><title><![CDATA[L'Afghanistan crée un ministère du tourisme]]></title><description><![CDATA[<p>Le gouvernement afghan a annoncé la création d'un ministère du Tourisme, sans préciser ses ambitions pour ce pays regorgeant de beautés naturelles et archéologiques, mais en proie à une violence et une insécurité grandissantes.</p><p><strong>» Lire aussi - <a href="http://www.lefigaro.fr/international/2017/01/10/01003-20170110ARTFIG00309-afghanistan-une-serie-d-attentats-fait-au-moins-50-morts.php">Afghanistan : une série d'attentats fait au moins 50 morts</a></strong></p><ul></ul><p>Un décret présidentiel a désigné cette semaine Ghulam Nabi Farahi comme "Ministre d'Etat chargé du tourisme", sans autre détail notamment sur le budget dont il sera doté. L'élu, un proche du chef de l'Etat Ashraf Ghani, était précédemment ministre chargé des Relations avec le Parlement.</p><p>Le pays disposait jusqu'à présent d'une "direction du Tourisme" au sein du ministère de la Culture, estimée suffisante par de nombreux commentateurs qui critiquent cette création d'un ministère par décret, contournant le Parlement.</p><p>Outre l'apport en devises escompté, les Afghans n'aspirent qu'à faire partager leur sens de l'hospitalité aux visiteurs qui s'aventureraient chez eux. En 2015, 20.000 touristes l'ont fait selon les statistiques officielles, essentiellement en provenance de pays de la région.</p><p>Les principaux lieux touristiques sont la vallée de Bamyian au centre, avec les niches désormais vides des bouddhas géants pulvérisés en 2001 par les talibans, mais aussi le réseau de lacs turquoise et saphir de Band-e-Amir tout proche, classé au patrimoine de l'Unesco, ou la vallée du Panjshir au nord de Kaboul.</p><p>Une poignée d'organismes inscrivent l'Afghanistan à leur catalogue, non sans risque: en août 2016, un groupe d'une douzaine d'Européens et Américains avait essuyé un tir de roquette des talibans contre leur minibus sur une route dans l'ouest du pays.</p><p>Six d'entre eux, dont l'accompagnateur et organisateur du voyage, s'en étaient tirés avec de légères blessures. Mais l'incident avait sonné comme un rappel à l'ordre aux voyageurs téméraires.</p><p><strong>LIRE AUSSI :</strong></p><p><strong>» <a href="http://www.lefigaro.fr/international/2017/04/15/01003-20170415ARTFIG00058-afghanistan-le-bilan-de-la-mega-bombe-americaine-s-alourdit.php">Afghanistan : le bilan de la méga-bombe américaine s'alourdit</a></strong></p><ul></ul><p><strong>» <a href="http://www.lefigaro.fr/sortir-paris/2017/01/27/30004-20170127ARTFIG00311-l-afghanistan-une-realite-oubliee.php">L'Afghanistan, une réalité oubliée</a></strong></p><p><strong>» <a href="http://www.lefigaro.fr/international/2017/03/12/01003-20170312ARTFIG00082-retour-sur-l-attaque-lache-de-l-hopital-militaire-de-kaboul.php">Retour sur "l'attaque lâche" de l'hôpital militaire de Kaboul</a></strong></p><ul></ul><ul></ul>]]></description><link>http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/21/97001-20170421FILWWW00215-l-afghanistan-cree-un-ministere-du-tourisme.php</link> <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:56:26 +0200</pubDate></item> </channel></rss>
