<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0">    <channel>        <title><![CDATA[国际频道]]></title>        <image>            <title><![CDATA[国际频道]]></title>            <link>http://world.people.cn</link>            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>        </image>        <description><![CDATA[国际新闻]]></description>        <link>http://world.people.cn</link>        <language>zh-cn</language>        <generator>www.people.cn</generator>        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>        <pubDate>2017-04-21 22:11:25</pubDate>        <item>            <title><![CDATA[澳大利亚机构称MH370航班客机残骸或在原搜索区以北海域]]></title>            <link>http://world.people.com.cn/n1/2017/0421/c1002-29228384.html</link>            <pubDate>2017-04-21</pubDate>            <author>人民网</author>            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 澳大利亚运输安全局２１日发布声明说，澳大利亚联邦科学与工业研究组织对飞机残骸漂流模型进行研究后认为，马来西亚航空公司ＭＨ３７０航班客机坠海地点最有可能在原搜索区域以北海域。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 澳大利亚联邦科学与工业研究组织２１日就ＭＨ３７０航班客机出台报告，指出综合考虑不同客机残骸碎片漂抵非洲时间、客机失联不久后西澳以西海域４０天空中搜寻未有任何发现以及澳大利亚本土海岸未发现任何残骸等因素，客机最有可能在其第七次与卫星“握手”数据测算出来的弧线区域内南纬３５度附近坠海。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 澳大利亚联邦科学与工业研究组织戴维·格里芬博士说，报告列举了该机构使用波音７７７型飞机襟副翼实物所做海洋漂流试验得到的数据和分析。此前，他们根据在非洲法属留尼汪岛发现的飞机襟副翼制作了复制品，并进行了洋流试验。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次使用实物进行试验更加增加了原来判断的可信度。试验发现，实物襟副翼以向左２０度的角度漂流，速度也如科学家此前预计那样快于复制品漂流速度，进而解释ＭＨ３７０航班客机襟副翼２０１５年７月抵达留尼汪岛的事实。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 格里芬说，了解襟副翼和客机其他部件如何在风和洋流作用下漂流，与了解印度洋洋流同样重要，科学家制定漂流模型时考虑了这两类因素。试验推算得出的客机坠海位置虽然无法完全确认，但是这一位置的确是目前所有证据指向的位置。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ２０１４年３月８日，马来西亚吉隆坡飞往中国北京的ＭＨ３７０航班客机失联，机上载有２３９人。２０１５年１月２９日，马来西亚民航局宣布ＭＨ３７０航班客机失事，并推定机上所有人员遇难。ＭＨ３７０航班客机失联以来，澳大利亚一直主导在南印度洋海域的水下搜索行动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年１月１７日，澳大利亚搜寻ＭＨ３７０航班客机联合协调中心发布声明，宣布于当日正式暂停客机水下搜索行动。澳大利亚基础设施和交通部长达伦·切斯特表示，对南印度洋１２万平方公里海域的水下搜索已经结束，如果发现新的可靠证据，不排除未来重启水下搜索行动的可能。（记者徐海静）</p> ]]></description>        </item>        <item>            <title><![CDATA[法国政府动员将全力确保总统选举不被破坏]]></title>            <link>http://world.people.com.cn/n1/2017/0421/c1002-29228383.html</link>            <pubDate>2017-04-21</pubDate>            <author>人民网</author>            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 法国总理卡泽纳夫２１日接受媒体采访时说，法国政府将全力保证总统选举不被破坏。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 卡泽纳夫说，２０日晚巴黎遭到“野蛮和卑鄙”的袭击，未来几天，法国政府将调集５万多名警察和宪兵以保证选举活动安全举行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他强调，除了传统力量，特种部队也已处于警戒状态，法国防暴警察和机动宪兵队尤其被赋予安保重任，情报部门也已调动起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他说：“我们永远不会向分裂屈服。愚昧和偏执将被战胜，保持团结空前重要。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 巴黎香榭丽舍大街２０日晚发生枪击事件，一名枪手向警车开枪射击，打死一名警察，打伤两名警察。枪手后被警方击毙。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 法国总统选举首轮投票将于２３日举行。目前，包括极右翼“国民阵线”主席玛丽娜·勒庞在内４名民意领先的总统候选人选情胶着。分析人士认为，香榭丽舍大街枪击事件可能加剧选民“要安全”的心理，导致选情更加复杂难测。（记者韩冰 应强）</p> ]]></description>        </item>        <item>            <title><![CDATA[厄立特里亚外长奥斯曼：非洲各国应携手中国共同落实好约翰内斯堡行动计划]]></title>            <link>http://world.people.com.cn/n1/2017/0421/c1002-29228378.html</link>            <pubDate>2017-04-21</pubDate>            <author>人民网</author>            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 厄立特里亚外长奥斯曼21日表示，希望非洲各国可以克服困难和各自的国内问题，与中方共同落实好中非合作论坛约翰内斯堡行动计划框架下的各领域务实合作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 应外交部长王毅邀请，奥斯曼正对华进行为期6天的正式访问。当日，奥斯曼接受了新华社记者的专访。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 奥斯曼说，中国是非洲最可信赖的伙伴，在平等互利原则下同非洲开展了长期合作。特别是中方在中非合作论坛约翰内斯堡峰会上提出的一系列对非合作倡议，对于非洲的发展而言非常重要。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年举行的约翰内斯堡峰会上，中非双方一致同意将中非关系提升为全面战略合作伙伴关系。峰会通过了《中非合作论坛约翰内斯堡峰会宣言》和《中非合作论坛——约翰内斯堡行动计划（２０１６—２０１８）》。中方还在会上提出，愿在未来3年同非方重点实施“十大合作计划”，着力支持非洲加快工业化和农业现代化进程，实现自主可持续发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “非洲各国应努力解决恐怖主义、地区冲突等问题，切实落实好行动计划，造福当地人民。”奥斯曼说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于厄中关系，奥斯曼表示，两国自1993年建交以来，双边关系持续健康发展，双方的务实合作为两国人民带来实实在在的利益。他希望中方可以在基础设施建设、文化教育、农业发展和现代化建设等领域，与厄方进一步加强合作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “目前大约有70名厄立特里亚学生在中国留学。未来，希望更多的厄立特里亚人可以受益于中国政府的奖学金，来华学习汉语，服务两国关系的发展。”奥斯曼说。</p> ]]></description>        </item>        <item>            <title><![CDATA[日本两艘驱逐舰从驻日美军基地出港]]></title>            <link>http://world.people.com.cn/n1/2017/0421/c1002-29228380.html</link>            <pubDate>2017-04-21</pubDate>            <author>人民网</author>            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社东京４月２１日电（记者王可佳）日本海上自卫队的两艘驱逐舰２１日从驻日美军基地出港。日本防卫省消息人士称，这两艘驱逐舰预计将在近期与美国“卡尔·文森”号航空母舰打击群举行联合训练。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据日本媒体报道，日本海上自卫队“足柄”号和“五月雨”号两艘驱逐舰２１日早相继从位于长崎县的驻日美军佐世保基地出港。报道援引日本防卫省消息人士的话称，这两艘驱逐舰出港是为了与美国“卡尔·文森”号航母打击群会合，预计在近期与其举行联合训练。但现阶段双方尚未敲定具体训练时间和地点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “卡尔·文森”号航母打击群包括“卡尔·文森”号航空母舰、海军第二航空队、两艘“阿利·伯克”级导弹驱逐舰和一艘“泰孔德罗加”级导弹巡洋舰。此前，有美国国防部官员称，“卡尔·文森”号航母打击群或将于本月底前抵达朝鲜半岛水域。</p> ]]></description>        </item>        <item>            <title><![CDATA[外交部：各方应全面平衡执行安理会就朝鲜半岛核问题通过的决议]]></title>            <link>http://world.people.com.cn/n1/2017/0421/c1002-29228379.html</link>            <pubDate>2017-04-21</pubDate>            <author>人民网</author>            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 外交部发言人陆慷21日表示，中方始终强调应全面、平衡执行安理会就朝鲜半岛核问题通过的决议，这就包括要求有关各方致力于通过对话协商，实现半岛问题的和平解决。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在当日例行记者会上，有记者问，安理会20日就朝鲜发射弹道导弹失败发表主席新闻谈话。请问中方对此有何评论？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陆慷说，中方始终坚持半岛无核化，坚持维护半岛和平稳定，坚持通过对话协商解决问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他说，经过包括中方在内的安理会成员共同努力，安理会就主席新闻谈话形成共识，发出了一致声音，既对朝鲜违反决议进行发射活动表示反对，也重申了通过对话解决问题的立场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陆慷说，当前形势下，有关各方都应保持克制，不做加剧地区局势紧张的事。（记者孙辰茜）</p> ]]></description>        </item>  </channel></rss>
